# Подключаем базы данных к проекту

## Цель:

В этом домашнем задании вы научитесь создавать базу данных с таблицами, а также писать скрипты наполнения таблиц данными. Но самое главное - вы создадите приложение, способное получать данные из базы и добавлять новые.

 - [x] 1. Создать базу данных PostgreSQL для одной из компаний на выбор: Авито, СберБанк, Otus или eBay. 
 - [x] 2. Написать скрипт создания 3 таблиц, которые должны иметь первичные ключи и быть соединены внешними ключами.
 - [x] 3. Написать скрипт заполнения таблиц данными, минимум по пять строк в каждую.
 - [x] 4. Создать консольную программу, которая выводит содержимое всех таблиц.
 - [x] 5. Добавить в программу возможность добавления в таблицу на выбор.

 ## Пояснения
 1. В качестве базы данных используется SQLite, но в связи с тем что для работы с БД используется EF Core - это не имеет особого значения, так как подходы в работе остаются неизменными.

 ### Domain cущности
 В качестве примера была создана БД Otus - учебной платформы с сущностями: **Person** , **Student**, **Teacher**, **Course**, **Department**.

 ### Отношения
 - **One to one**
    - **Student** и **Teacher** - наследуются от Person и EF Core реализует отношение One-to-One

 - **One to many**
    - **Course.TeacherId / Course.Teachers** - ссылка на учителя, который ведет этот курс
    - **Course.DepartmentId / Course.Departments** - ссылка на отдел, который проводит данный курс.

 - **Many to many**
    - **Cource.Students and Students.Courses** - **Course** содержит список студентов записанных на курс, а **Student** содержит список курсов которые посещает студент.
    - **Department.Teachers and Teacher.Departments** - у **Department** есть список работающих на него преподавателей, а у **Teacher** есть список отделов в которых работает преподаватель.
2. Скрипт по созданию таблиц в БД не делал (если необходимо, то могу сделать как дамп базы), вместо этого реализовал EF Core миграции.
3. Так же вместо скрипта заполняющего таблицы через SQL-скрипт реализовал добавление Seed-данных при создании БД.  
4. Реализовал: пункты меню консольного приложения 5-8
5. Реализовал: пункты меню консольного приложения 1-4

## Архитектура
 - **Databases.CUI** - проект консольного приложения, реализующий взаимодействие с пользователем: 
    - вывод в консоль данных;
    - чтение из консоли данных;
 - **Databases.Data** - проект Data Access Layer, содержит OtusDbContex, Migrations и инкапсулирует взаимодействие с БД.
 - **Databases.Domain** - основные сущности предметной области: Person, Student, Teacher, Course, Department
 - **Databases.Inf** - общий инфраструктурный проект для связывания другий слоев. 
    - DatabaseApp - брокер сообщений.
    - Managers - классы (на подобии Controllers) для отделения данных Model (БД) от View (консоли) 